根据《伊斯兰法》，同性之間發生行为會受到懲罰。不過，對於男男和女女之間，伊朗的法律卻有不對等程度的懲罰。

## 男男性行為

在伊朗，男性和男性之間發生性行為會根據[沙里亞法規來處罰](../Page/沙里亞法規.md "wikilink")。根据伊朗的《刑法》110条，同性恋是非法的。成年的违法者会面临[死刑的处决](../Page/死刑.md "wikilink")，而未成年的亦會受到74次[鞭打](../Page/鞭刑.md "wikilink")。有报告指出，在伊朗，常用来处死的刑法包括[绞刑](../Page/绞刑.md "wikilink")、[砍头和](../Page/砍头.md "wikilink")[石刑](../Page/石刑.md "wikilink")。甚至一些很小的犯罪行为也会引致严重的刑法，例如触摸[大腿会受到](../Page/腿.md "wikilink")100次鞭打，而重复触犯四次将会面临死刑的惩处。

2005年，伊朗以[绞刑处死两名未成年男子的做法引发国际社会的强烈反应](../Page/缢死.md "wikilink")。伊朗当局声称这两名男子（）有同性性行为并且[强奸了另外一个男孩](../Page/强奸.md "wikilink")。但是，这些指控一直到事件引发国际关注之后才提出来，使得有人相信伊朗当局的这个举动是为了减少人们对这两名男子被处死的同情。\[1\]\[2\]

## 女女性行為

對於初犯的成人，会受到100次鞭打；但若有關犯人被處罰三次，第四次時會被判處死刑(見《刑法》127, 129, 130条)。

## 参见

  - [亚洲LGBT權益](../Page/亚洲LGBT權益.md "wikilink")
  - [性悖軌法](../Page/性悖軌法.md "wikilink")
  - [同性戀和伊斯蘭教](../Page/同性戀和伊斯蘭教.md "wikilink")
  - [伊朗的變性](../Page/伊朗的變性.md "wikilink")

## 参考资料

## 外部連結

  - [有关伊朗的同性恋权利状况](https://web.archive.org/web/20060524054518/http://www.gaymiddleeast.com/country/iran)
  - [有关伊朗处死穆罕默德·阿斯家立與阿亞茲·馬宏尼的新闻](http://www.glapn.org/sodomylaws/world/iran/iran.htm)

[Category:伊朗LGBT](../Category/伊朗LGBT.md "wikilink")
[Category:亚洲各国LGBT权益](../Category/亚洲各国LGBT权益.md "wikilink")

1.
2.